陳冠希新歌《自我意識》挑戰聽眾底線 用意識流歌詞搵自我價值？

陳冠希一直對Hip Hop都有一份執着，從他以往的訪問中都能看到，近日他推出新歌《自我意識》，曲風迷幻充滿實驗性，加上大量auto-tune處理人聲，有別於一般所認識的Hip Hop。

《自我意識》邀請到美籍韓裔音樂人Nosaj Thing操刀，整首歌節奏非常緩慢，而且有巨大音場將聽眾包圍；加上陳冠希用飄忽低吟的聲線「唱」出歌詞，而且人聲處理用上大量auto-tune調得「不似人形」。以上的氛圍再配上光影交錯的MV，像是要將聽眾拉進混沌之中。

浮在天空 不能動 自我意識沉重

代價有幾重 一噸重

心裡的傷口比肉體痛 好痛

歌詞亦相當「意識流」，頭幾句看似充滿深度，像是要探素自我價值，但及後就穿插「夜店」、「Wifi」、「把妹」以及潮流品牌等等，實在令人摸不着頭腦。經過一段混亂的過程後，又不斷反問：「做自己 誰是我 誰是 誰是我」，是否反映了陳冠希內心的掙扎與矛盾？

對於陳冠希在新歌中加入大量auto-tune處理人聲，本地Rapper Dough-Boy接受《香港01》訪問表示：「 I think using autotune is great. This technology has been used a lot since the 90s.But he didn't use it well haha.He sounded quite bad with it.」(我覺得用autotune沒有問題，因為autotune在90年代都被廣泛使用，但他用得不太好，哈哈！)

雖然Dough-Boy覺得陳冠希在auto-tune處理上不太好，但這種聲音反而更貼題：「But. I think for him to use it this way with his voice, it's a good reflection of the song's topic. Since the song is slightly about identity in the social media generation」(但我覺得這種聲線正正反映到歌曲的主題，因為這首歌是講述如何在社交媒體爆炸的年代找尋自我價值。)

唔識欣賞

真係可以叫做歌?

誰有wifi可以借我用一下